# polytable-web-new

## Описание страниц (WIP)

Со временем будет появляться больше описания страниц и фичей

### / (Главная страница)

Основная задача главное страицы - поиск расписания своей группы. Должна быть форма поиска своей группы

<img src="https://i.imgur.com/lx62IDP.jpg" width="100%" />

Новости - вторая часть страницы, на них меньший упор.

Есть вариант фичи, если пользьзователь авторизаван, или сохранил группу без авторизации. Можно (сверху?где-то) показывать часть расписания на сегодня. Идея была показывать пердыдущую, текущую и следующую. Если пары не начались то показывать следующую, считая ее текущей, и еще одну пару после нее. Так как расписание - самая важная часть проекта - хотелось бы сразу показывать человеку то, зачем он пришел. При клике на пару будет открываться полное расписание на сегоднящний день.

### /calendar (Расписание)

#### Основная функциональность

*Еще может быть /teacher и /place - Расписание по преподу и аудитории соответсвенно*

Расписание и по совместительству страница группы. Пары на первом месте, не должно быть такого, чтобы их приходилось искать. Скорее всего мы будем иметь бесконечный скролл (почти бесконечный). Изначально фокус на текущий день и текущую неделю.

Было бы неплохо иметь вариант быстрого переключения по дням недели без скроллинга. Так же можно добавить календарь (как в изначальной версии), который будет разворачиваться по нажатию на какую-нибудь кнопку. На иконках дня в календаре можно показывать точками кол-во и тип пар (в зависимости от цвета точки)

Что касается самих пар. Изначально выводим только самую необходимую информацию:
 - Название
 - Время
 - Тип (лекия и т.п.)
 - Место 

Отдельно про место: местоположение будет кликабельным - то есть, будет открывать например гугловские карты и автоматически строить маршрут от текущего местоположения.

Тип пары хочется выделить цветом. За пару посещений мозг привыкнет к цвету и не придется читать целое слово - будет достаточно лишь увидеть цвет.

Должен быть заметный значок, который будет говорить о наличии ДЗ.

Так же должен быть значок, который будет говорить о том, что пара была изменена кем-то из пользователей, с возможностью показать оригинал.

В развернутом варианте пары показываем всю информацию (в дополнение к предыдущей):
 - Преподавателя(ей)
 - ДЗ
 - ?Местоположение ка карте?

#### [Фича] ДЗ отдельно

Было бы неплохо реализовать вариант показа только дз, отдельно от расписания, это может быть удобно. Исчезает потребность скрола по дням чтобы найти когда и на какую пару стоит дз.


#### [Фича] Редактирование пар (auth)

Нужен интерфейс добавления/изменения существующих пар. Одна из самых сложных задач, как по мне.
Интересно было бы реализвать drag-n-drop фичу для переноса пар в пределах одного дня.

#### [Фича] Мероприятия

Что-то вроде рекламы, которая будет добавлять и распространяться только на платформе. Само по себе мероприятие будет похоже на новость.

Нужно два механизма:

1. Показывать пользователю мероприятия, которые будут проходить и могут быть ему инетерсны. Подобие рекламных объявлений.
2. Если пользователь подписывается на подобное мероприятие - оно добавляется ему в календарь и располагается в нем как обычная пара

Отсюда сразу еще тема: можно сделать отдельную страницу для мероприятий, оформить ее как страницу с расписание, только вместо пар - мероприятия. На страницы должен будет быть вариант показать только "свои мероприятия"

#### [Фича] Статистика/оповещения (auth)

**Сначала смотри раздел статистика**

Можно добавить мини-формы, где можно будет выбрать - была ли на паре кр и т.п.

Можно дать людям возможность заранее вешать подобные маркеры, если преподаватель объявил заранее, для оповещения других.

Можно вешать на пару маркер "Отмечают". *(Причем можно сразу на все пары этого препода, архитектура позволяет так сделать)*

## Вовлеченность 

Куда же мы без вовлеченности. Чем больше пользователь заинтересован в платформе - тем лучше.

### [Фича] Достижения (Ачивки)

Можно придумать очень много крутых ачивок:
 - Добавил n ДЗ
 - Сходил на n пар
 - Сдал экзамены > 4
 - Сдал экзамены вовремя
 - Сдал экзамены на допсе (Какое-нибудь забавное название)
 - Прошел курс Кочеткова

И т.д. Да, большинство из них будет лишь на совести пользователя, но для некоторых людей достижения могут стать неплохим стимулом как посещать ресурс, как и даже появляться в универе.

### [Фича] Статистика

Отчасти связано с ачивками, так как те тоже основаны на статистике.

Можно анализировать пары, нагрузку, на основе отзывов людей можно строить карты того, какую пару можно пропустить, а какую нет. Можно собирать статистику о проверочных/кр, и выдавать ее будующий курсам, что-то вроде: "С большой вероятность, на следующей паре вам устроят кр".

Можно вешать на пары маркеры "отмечают", чтобы люди знали, что на эту пару лучше прийти.

Данные - очень мощный инструмент. 
